<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS INFO ID - Memberikan Informasi Terkini</title> 
				<description>Universitas Berwawasan Konservasi dan Bereputasi Internasional</description>
				<link>http://localhost/e-news</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Antoine Griezmann redefines his role in dazzling fashion as France reach World Cup final</title>
						                <link>http://localhost:8080/e-news/berita/detail/antoine-griezmann-redefines-his-role-in-dazzling-fashion-as-france-reach-world-cup-final</link>
						                <description>

Antoine Griezmann is prepared for the "totally different proposition" Lionel Messi poses after inspiring France to another World Cup final.

Griezmann produced a man-of-the-match performance as reigning champions France ended Morocco&#39;s historic run to the semi-finals with a 2-0 victory which set up a showdown with Argentina in Sunday&#39;s final.

The 31-year-old insists France will be prepared to defend their crown against Messi and co, revealing they will begin devising a gameplan immediately on Thursday.

"Any team with Messi in is a totally different proposition," Griezmann told his post-match press conference. "We&#39;ve seen practically all of the matches at this World Cup, we&#39;ve seen Argentina play, we know how they play, they are a difficult team to play and team who are on top form.

"Of course, there isn&#39;t only Messi, they have a strong side around him, so we know it&#39;s going to be a tough game. We know they are going to have a lot of support from the crowd. So, we going to get to work tomorrow, talk about it, see what to focus on and where we can hurt them and defend against them. We will be well prepared."



Sky Sports&#39; Jack Wilkinson:

Antoine Griezmann&#39;s redeployment at the heart of France&#39;s bid for World Cup glory in Qatar was hailed as a stroke of genius even before a ball had been kicked at the Al Bayt Stadium. His latest mesmerising performance, dismantling Morocco&#39;s history-making run to the semi-finals, only enhanced such an assessment.

Morocco had beaten Belgium, Spain and Portugal in a series of gutsy performances en route to the last four. Their endeavour would even see the Atlas Lions temporarily halt Kylian Mbappe and Olivier Giroud&#39;s pursuit of the Golden Boot, but their performance, however spirited, just couldn&#39;t account for Griezmann.

After injuries to Paul Pogba and N&#39;Golo Kante before the World Cup, Deschamps&#39; hand was forced. In an apparent move of desperation, the world champions turned to Griezmann to fill the chasm vacated by two stars of their triumph in Russia four years prior. It was billed as a gamble but has blossomed into a masterstroke.

How Griezmann, a scorer of great goals who scooped the player of the tournament award and Golden Boot at Euro 2016, and inspired France to glory at the 2018 World Cup, has evolved into a box-to-box midfielder, as capable defensively as he is in attack, is the remarkable tale of France&#39;s progress to another final.

Against Morocco, Griezmann created twice as many chances as any other player on the pitch and was instrumental in the run-up to Theo Hernandez&#39;s opener with a superb pivot in behind. But his repeated effectiveness in defence was just as crucial, with three clearances, two tackles and two interceptions keeping Morocco at arm&#39;s length throughout.

Mbappe and Lionel Messi will understandably dominate the build-up to Sunday&#39;s World Cup final. But if France are to retain the crown Griezmann helped secure in Russia, you can be certain his fingerprints will be all over it again, albeit in a different guise.

&#39;This is the Antoine Griezmann show&#39;

Melissa Reddy believes Antoine Griezmann played a pivotal role in France securing their place in the World Cup final, after an impressive 2-0 win against Morocco at the Al Bayt Stadium

Sky Sports News senior reporter Melissa Reddy:

"Will the heir to the throne, Kylian Mbappe, who already has a World Cup title to his name, or the player that&#39;s been the best in the world for as long as we can remember, Lionel Messi, who doesn&#39;t have that World Cup status, come out on top?

"It&#39;s going to be a huge battle between Mbappe and Messi, but the final between France and Argentina is about so much more than just that.

"I&#39;ve followed Argentina and France from their very first training sessions in Qatar and the contrast between them is actually quite incredible.

"At Argentina&#39;s first session, the entire press pack was talking about this being Messi&#39;s big chance to win the World Cup. They had that feeling and were on a 35-game winning run. There was a sense of calmness but of course, they had that jolt from Saudi Arabia.

"There are times when they don&#39;t look that good, but Messi takes games by the scruff of the neck for them and does things only Messi can do.

"Then you look at France and at their first session there were journalists saying there were too many players missing for Didier Deschamps&#39; side to mount a challenge. The core of the team has been gutted through injury.

"However, after a few games they started to understand. The sense of unity in that squad is remarkable, and even though England outplayed them for large spells and Morocco played even better than England did against France, there was never really a sense of actual danger for them. They are so calm, so composed and they know what they have to do.

"I know everyone wants me to talk about Mbappe and build up the Mbappe vs Messi battle in the final, but this has been the Griezmann show. He has been France&#39;s standout player.

"He was absolutely everywhere on the pitch against Morocco. Everything they built up in terms of attack came from him. Some of their last-ditch defending was him. He&#39;s an unreal player."

Deschamps anticipating tight World Cup final

Head coach Didier Deschamps will become the first man in history to win the World Cup as a player and twice as a manager if France overcome Argentina in Sunday&#39;s final in a match the 54-year-old thinks will be determined by the finest of margins.

"I&#39;m always proud when I achieve a result like this," Deschamps said. "It&#39;s great to get through to the final on Sunday. It wasn&#39;t an easy victory, but we showed our quality, experience and team spirit. We had to dig deep, even in the challenging moments of the match, and as a coach I am very proud of my players."

On Sunday&#39;s World Cup final, Deschamps continued: "Lionel Messi has been in scintillating form at the beginning of the tournament. Four years ago [in Russia] things were different, he actually played as a centre forward against us, which caught us by surprise. Whereas now he is playing in behind the centre forward, he&#39;s picking up the ball a lot, running with it, is in great form and is, of course, one of the greatest players in the world.

"We saw a very strong Argentina team against Croatia but in previous matches they haven&#39;t always been as strong. We weren&#39;t perfect against England or Morocco, at the end of the first half and beginning of the second half. They put us under a lot of pressure, and we could have played better.

"But in a final against Argentina both teams are playing a better team than they have played so far in the tournament, and we have two sides with a great deal of quality. It will be up to key players to make a difference, and maybe the team that makes fewer mistakes will win the game. Whoever manages to do that will win the match."
</description>
					                </item><item>
						                <title>Dukungan Orangtua Bagi Karier Jessica</title>
						                <link>http://localhost:8080/e-news/berita/detail/dukungan-orangtua-bagi-karier-jessica</link>
						                <description>Kelangsungan karier Jessica Mila tak lepas dari dukungan mendiang sang ayah, Bambang Sutejo, yang meninggal pada 3 Mei 2014, dalam usia 62 tahun. 

"Papa sangat support karierku. Papa, apa pun yang aku lakukan, selalu support. Kuliahku, juga karierku, selalu support," tandasnya. 

Dukungan serupa ditunjukkan ibunda Mila, M. Baker. Merasa tak ada teman di rumah, ia kerap menemani Mila di lokasi syuting. 

"Daripada di rumah, katanya mending Mama menemaniku. Bukan aku yang minta, Mama sendiri yang mau. Aku malah kasihan, Mama capek. Tapi Mama keukeuh, katanya enggak capek. Dia bilang, kalau menungguku, kan bisa tidur di mobil," cerita Mila. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Ahli Kejiwaan Marshanda Keterlaluan</title>
						                <link>http://localhost:8080/e-news/berita/detail/ahli-kejiwaan-marshanda-keterlaluan</link>
						                <description>

LEWAT sebuah video berjudul “The Truth Part #1” yang diunggah ke Youtube Kamis (7/8) malam, Marshanda muncul menjelaskan insiden penjemputan paksa yang dia alami pada 26 Juli 2014 lalu.

Saat itu, saat sedang berada di kamar apartemennya, Caca--sapaan akrabnya--mengaku didatangi oleh tak kurang dari 7 orang. Mereka terdiri dari 3 petugas dari rumah sakit jiwa, petugas kepolisian, petugas keamanan apartemen, serta pengurus apartemen.

Pada kesempatan itu, menurut Caca, perawat laki-laki dan perempuan memaksa dirinya untuk disuntuk dan dibawa ke rumah sakit untuk diopname.

“Aku enggak terima dan dengan hormat meminta mereka untuk keluar dari apartemen aku. Kareka aku sudah merasa enggak nyaman,” bilang ibu satu anak itu.

Namun sang perawat tetap pada pendiriannya dan kemudian menelepon dr. Richard Budiman, dokter ahli kejiwaan yang selama ini menangani Caca. Telepon itu kemudian diberikan kepada Caca.

“dr. Richard bilang, &#39;Ca, beberapa hari ini kamu sudah keterlaluan lho, Ca. Sudah banyak tindakan kamu yang keluar jalur, sudah banyak diomongin di TV&#39;,” Caca menirukan apa yang dikatakan dr. Richard di seberang telepon.

“Saya enggak nangkap apa yang disebut keluar jalur secara psikis. Akhirnya saya bilang, yasudah dok, saya telepon pengacara saya dulu deh,” lanjutnya.

Usaha Caca untuk menghubungi pengacara OC Kaligis saat itu sia-sia. Teleponnya tak diangkat. Karena terus didesak, bintang sinetron “Bidadari” itu akhirnya pasrah menerima suntikan di lengan kanan dan kirinya.
</description>
					                </item><item>
						                <title>7 Efek Buruk dari Konsumsi Obat Tidur</title>
						                <link>http://localhost:8080/e-news/berita/detail/7-efek-buruk-dari-konsumsi-obat-tidur</link>
						                <description>Konsumsi obat tidur kerap dipilih bagi mereka yang mengalami kesulitan tidur atau insomnia. Mereka berpikir bahwa obat tidur mampu memberikan apa yang diinginkan, yaitu tidur dengan lelap. Namun kenyataannya, obat tidur tidak dapat mengobati kondisi tersebut, bahkan hanya memperburuk masalah saja. 

Di bawah ini beberapa jenis masalah terkait dengan pil tidur dan penggunaan yang terlalu berlebihan, seperti dikutip Health Me Up, Senin (11/8/2014):

1. Efek samping dari obat tidur dapat membuat orang yang meminumnya merasa lupa, merasa pusing, bingung, dan sulit untuk berpikir keesokan harinya.

2. Berlebihan dalam mengonsumsinya, akan memaksa Anda untuk meningkatkan asupannya agar Anda benar-benar tertidur. Sudah jelas, akan menimbulkan efek samping yang lebih besar.

3. Terlalu sering mengonsumsi obat tidur akan membuat Anda ketergantungan yang berkepanjangan. Tidur lelap secara alami, tampaknya hanya mimpi yang jauh dari angan, yang hanya akan membuat Anda mengalami sulit tidur dan kerap merasa cemas.

4. Jika Anda berhenti mengonsumsinya, secara perlahan tubuh akan menggigil, berkeringat, dan mual.

5. Anda harus tahu bahwa obat tidur akan memengaruhi proses dari obat jenis lainnya yang sedang Anda konsumsi. Apakah itu obat pusing, demam, dan lain-lain.

6. Kondisi akan semakin parah, saat Anda menggabungkannya dengan obat penghilang rasa sakit atau obat penenang.

7. Anda harus menyadari bahwa masalah tidur mungkin menjadi pemicu terjadinya beberapa penyakit kesehatan mental, yang mendasari terjadinya gangguan tidur. Dan obat tidak selalu menjadi pilihan yang tepat.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Menghayati Esensi Kepemimpinan Bertumbuh</title>
						                <link>http://localhost:8080/e-news/berita/detail/menghayati-esensi-kepemimpinan-bertumbuh</link>
						                <description>Setiap hari tubuh memproduksi racun yang berasal dari udara yang dihirup dan makanan yang dikonsumsi. Akhirnya, racun pun memengaruhi kesehatan kita. Kulit mengalami kerusakan, pencernaan yang bermasalah, sampai ketidakseimbangan hormon, merupakan akibat dari racun yang ada di dalam tubuh.

Maka itu, untuk membersihkan racun-racun dalam tubuh (detoksifikasi), dianjurkan untuk mengonsumsi beberapa jenis buah yang memiliki peran besar untuk hal ini. 

Lemon kaya akan vitamin C, yang membantuh tubuh memproduksi glutation. Glutation adalah antioksidan yang membantu membuang racun yang ada di hati. Minum air lemon setiap hari, membantu mendetoksifikasi hati Anda. Selain sistem kekebalan yang baik, pencernaan pun turut merasakan manfaatnya.

Buah nanas tidak hanya mengandung vitamin C, tapi juga mengandung enzim bromelain. Enzim ini dapat menenangkan dan membersihkan usus dari racun. Hal ini juga dikenal sebagai anti-inflamasi yang kuat, yang dapat membantu mengurangi rasa sakit akibat peradangan.

 
</description>
					                </item><item>
						                <title>ROBOT Kecil Cikal Bakal Transformer</title>
						                <link>http://localhost:8080/e-news/berita/detail/robot-kecil-cikal-bakal-transformer</link>
						                <description>

Anda penyuka Transformer? Tentu hal yang paling menarik saat menonton film Transformer salah satunya adalah saat adegan transformasi yang begitu keren dari sebuah mobil atau truk menjadi robot yang gagah. Nah tapi jangan pernah berpikir kalau Transformer tidak mungkin terwujud di masa depan karena banyak film fiksi yang menjadi non fiksi berkat kecanggihan teknologi. Nah kali ini ada robot kecil yang mampu menampilkan kemampuan berubah diri dengan konsep lipatan karena terinspirasi dari ORIGAMI (seni melipat kertas Jepang) dan proses biologi.

Walau robot yang Anda lihat ini bukan seperti robot keren seperti Transformer tapi robot origami hasil ciptaan periset dari MIT dan Harvard ini mampu merubah bentuk dari robot yang “datar” seperti kertas menjadi bentuk aslinya dengan empat kaki yang bisa berjalan.

https://cerpin.com/wp-content/uploads/2015/04/ayah-dan-anak-membuat-robot-transformers-sungguhan-dari-mobil-bekas-1.jpeg

Desain robot ini juga terpinspirasi dari proses biologi seperti bagaimana amino acid membentuk protein dari struktur datar menjadi coil tiga dimensi.

Robot ini memulai berubah bentuk saat panas diaplikasikan pada “ Shrinky dinks” (nama material yang digunakan) sebagai bagian dari materi kertas komposit yang digunakan pada tubuh robot ini. Memang tampilan robot ini sangat sederhana dan tidak menarik karena memang robot ini menggunakan bahan yang sangat murah dan mereka ingin menghasilkan prototipe pertama untuk konsep transformasi robot yang mereka pikirkan dalam waktu yang singkat.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Apple iWatch Bakal Dirilis Bulan Depan</title>
						                <link>http://localhost:8080/e-news/berita/detail/apple-iwatch-bakal-dirilis-bulan-depan</link>
						                <description>iWatch yang sudah lama dinanti-nanti oleh banyak pihak bakal secara resmi diluncurkan. Salah satu orang yang punya reputasi bagus dalam membocorkan informasi produk Apple, John Gruber, menyatakan bahwa iWatch akan direlease bulan depan.
Peryataan seorang publisher asal Philadelphia ini memang dipercaya banyak orang sebagai kebenaran. Pasalnya, Apple akan menggelar event pada 9 September mendatang. Kemungkinan besar, iPhone 6 sekaligus iWatch bakal secara resmi direlease pada saat yang bersamaan saat itu juga. Keihatannya, Apple benar-benar sibuk untuk menyiapkan dua produk ini mengingat persaingann yang semakin berat. Dengan meluncurkan dua produk sekaligus, diharapkan bakal mendobrak pasar dan menciptakan momentum positif.
Smartwatch ini diprediksi akan direlease dengan inovasi yang “out of the box” cirikhas Apple. iWatch diberitakan bakal menggunakan beberapa sensor yang dapat metrik-metrik kesehatan, seperti tingkat tekanan darah, tingkat denyut jantung atau bahkan tingkat gula darah si pengguna. Meski begitu, masih menjadi pernyataan bagaimana kualitas sistem internet yang ada pada iWatch.</description>
					                </item><item>
						                <title>Pentax Q-S1 Kamera Mirorless Style Retro</title>
						                <link>http://localhost:8080/e-news/berita/detail/pentax-qs1-kamera-mirorless-style-retro</link>
						                <description>Q-S1 ini menawarkan ISO sampai 12,800 dengan kecepatan shutter sampai 1/2000 detik , selain itu kamera kompak ini pun menyertakan sensor gyro untuk mengurangi efek getaran atau goyangan. Kamera kompak retro ini pun mampu merekam video FULL HD dengan kecepatan 30fps dan mendukung 8 lensa yang kompatibel dengan Q-mount.
Ada juga fungsi efek digital filter sebanyak 17 buah untuk menghasilkan efek bokeh, plus ada tambahan 21 mode adegan/scene serta mode 11 custom image. Layar LCDnya berukuran 3 inci beresolusi 460K dengan teknologi anti pantulan dan mendukung 170 derajat sudut pandang.
Sayangnya kamera ini masih belum mendukung Wi-Fi yang mulai dibutuhkan untuk kemudahan berbagai foto.
Q-S1 akan tersedia pada awal September 2014 dengan harga sekitar 500 USD untuk body saja dan 637 USD untuk kit dengan lensa 5-15mm.</description>
					                </item><item>
						                <title>Risma Akan Tolak Tawaran Jadi Menteri</title>
						                <link>http://localhost:8080/e-news/berita/detail/risma-akan-tolak-tawaran-jadi-menteri</link>
						                <description>"Saya tidak ingin. Saya masih punya janji, saya di Surabaya saja."

Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini mengaku tidak tertarik masuk ke dalam kabinet Joko Widodo-Jusuf Kalla. 

Risma mengatakan masih punya janji pada warga Surabaya. Sehingga dia ingin menuntaskan janjinya memimpin Surabaya hingga berakhir.

"Tidak, tidak. Saya tidak ingin (masuk kabinet). Saya masih punya janji, saya di Surabaya saja," kata Risma, Kamis 24 Juli 2014.

Hingga saat ini pun Risma mengaku belum mendapatkan tawaran apa pun untuk masuk dalam kabinet Jokowi-JK. Menurut Risma, selama bertemu dengan pimpinan partai, tak ada perbincangan soal kabinet.

Namun dia menegaskan kalaupun ada tawaran, dia tetap akan menuntaskan janjinya pada masyarakat Surabaya. "Kalau nanti ada yang nawari, ya nanti saja," ujarnya.

Di media sosial Facebook muncul polling nama-nama untuk duduk di kabinet Jokowi-JK. Salah satunya Tri Rismaharini. Wali Kota Surabaya itu ditempatkan sebagai Menteri Pendayagunaan Aparatur Negara dan Reformasi Birokrasi.

Polling itu diakui Jokowi untuk meminta masukan kepada masyarakat terkait siapa-siapa saja yang tepat untuk mengisi kabinetnya lima tahun ke depan.

Sumber : http://politik.news.viva.co.id/news/read/524505-jabatan-belum-tuntas--risma-akan-tolak-tawaran-jadi-menteri/
</description>
					                </item><item>
						                <title>Jokowi janji mati-matian bela Palestina</title>
						                <link>http://localhost:8080/e-news/berita/detail/jokowi-janji-matimatian-bela-palestina</link>
						                <description>Merdeka.com - Capres Jokowi kembali menegaskan dukungannya untuk kemerdekaan 100 persen bagi Palestina. Jokowi berjanji akan mati-matian membela negeri yang dijepit Israel ini."Kita lihat apa yang mereka butuhkan. Mereka butuh tandatangan untuk dukungan ya kita tanda tangan. Mereka butuh diplomasi ya diplomasi. Butuh kedutaan ya kita buka kedutaan," kata Jokowi saat bertemu relawan seluruh Jakarta di GOR Yudo, Kelapa Gading, Kamis (26/6)."Ini dukungan tanpa reserve," tegas Jokowi.Sebelumnya Jokowi sudah menyatakan dukungannya pada kemerdekaan Palestina. Jokowi juga mendukung Palestina menjadi anggota Perserikatan Bangsa-Bangsa (PBB)."Saya dan JK mendukung penuh Palestina menjadi negara merdeka dan mendukung penuh Palestina menjadi anggota penuh Dewan Perserikatan Bangsa-Bangsa (PBB)," kata Jokowi dalam pemaparan visi misi di debat capres di Hotel Holiday Inn, Kemayoran, Jakarta Pusat, Minggu (22/6).
Bagaimana lontaran-lantaran Gubernur DKI Jakarta ini soal kebebasan Palestina dari tangan Israel. Tentu akan menarik jika kita menyaksikan secara langsung cara diplomasi yang dilakukan tokoh yang dikenal dengan blusukannya ini. Apakah Jokowi akan blusukan juga ke jalur Gaza? Atau hanya diplomasi wacana yang dilakukan para tokoh politik pada umumnya.
Sumber : http://www.merdeka.com/peristiwa/jokowi-janji-mati-matian-bela-palestina.html</description>
					                </item></channel>
  	</rss>